(穿越、娛圈、政治)回到1998奮進篇(24)

多謝各位一直支持,這是連登的第24個POST
奮進篇第一季進入倒數階段
病毒肆虐，各位要注意健康

小弟FACEBOOK專頁:

對上一個POST

紙言大概、可能、或者一星期一更:

喜歡小弟的創作手法，可以看另一個以完成的作品
(純愛、洋蔥、懸疑)她從A片走出來(舊名:我女友竟是田中美佐)(更新至結局):

成皇志：
(示意圖

故事主角，因墜進了倫敦金騙局，走上天台跳樓自殺，當他著地一刻回到了１９９８年，回到過去後，性格劇變，由之前的懦弱怕事變得自信、大膽、有主見，有多個別名：大鳩志、城隍廟、小志、老成的稱呼。

成家興：主角之弟，１９９８年時，是一名小六學生，喜愛打機

成人豪：

示意圖
主角之父，果仁幫的過氣大佬，因貌似張耀揚，被稱為耀揚或高佬豪，以前是拳手，武技高強，但現在無業，因主角目睹他打主角的母親，所以兩人關係並不融洽。

母親：與成人豪分開後，搬到了油麻地的天台屋居住，好像已經有第二段感情。

阿婆：客家人，廚藝非凡，能操流利的廣東話、福建話、普通話、潮洲話、閩南話。

阿公：偶像為蔣中正、杜月笙，九七前，每逢雙十節會把青天白日滿地紅旗掛在窗外，加入了親國民黨的組織棉總，曾做出以個人之力力挫四名左仔的記錄，年青時，拒絕了當時港督葛量洪招攬。

顧琛琛：在中一時，與主角同一班，與管佳莉及布正麗友好，與布正麗及湯仲謀陷入三角關係，失蹤了一段時間。

顧晉榮：阿興的小學同學，與阿興感情要好，為人醒目，經歷了拳佬事件，開始崇拜主角，很擔心離家已久的姐姐顧琛琛。

游大輝：

示意圖
主角的小學同學，又名瀨屎輝，在原來的時空因小事不相往來，主角回到１９９８，主動和解，暗戀宛琳珊。

金碧韻：蛇果日報的女記者，對成皇志的事蹟很好奇。

管佳莉：

示意圖
主角的初戀情人，吳林紫娣的校花之一，學業成績優秀，為人好勝，在２０１６年時已婚，育有一名女兒，主角回到１９９８，他們剛分手兩三個月，主角一直對她念念不忘，主角曾經誤會他的人格，後來證實誤會一場。

曾倩萍：管佳莉的最好朋友，黎早強說她像白老鼠，陳依官的暗戀對象。

宛琳珊：

示意圖
吳林紫娣校花榜第二名，貌似佐佐木希，是一名上進、渴望脫貧的女孩，在２０１６時，介入賭王兒子的婚姻，曾與陸泳祥相戀。
香骨珊珊、俏臉凝雪、眉如遠山秋黛、眸如盈盈秋水，在窗外陽光映照下，白色的校裙輕紗搖曳，那雙比輕紗更滑嫩的修長美腿，呈現出白玉色的光暈，那種林黛玉式的病態美很惹人憐愛。

黎早強：

畢業後深潛不見蹤影，花名黎早洩，鋤ＤＥＥ會鐵腳之一，與主角在中三時已認識，有獨特審美眼光，為人口沒遮攔，大半班４Ｄ班同學的花名，亦出自他口。

陳依官：

示意圖
與同學及老師保持良好關係，學業成績優秀，但不修邊幅，暗戀曾倩萍，被黎早強稱為衣官禽獸。

陸泳祥：

示意圖
2016年時，當上PTU，身在建制保護中，痛恨一切與保王派為敵的反對力量，暗戀楊鳳瑤，其後又與宛琳珊相戀，學校足球的隊員，體能優秀，但學業成績極差，被黎早強稱為陸泳犬。

林海原：

示意圖
體形矮小，與陸泳祥友好，家中小康，住私樓，有鋪頭，學杖足球隊成員之一，球技了得，成績平平，被黎早強稱為林海狗，暗戀布正麗。

[quote]楊鳳瑤：

示意圖
吳林紫娣的校花之一，貌似蘇麗珊，羽毛球校隊成員，讀書用功，可是數學是她的死穴，儘管實際年齡比主角大上半年，可是童顏的貌樣，主角稱呼她為死妹釘，陸泳祥的暗戀對象，偶像為瀧澤秀明，她的公公與宛琳珊的公公、主角的公公是數十年前的戰友。

布正麗：

示意圖
吳林紫娣的首席校花，雞扒妹與張栢芝混合體，身材超好，裙下之臣多不勝數，是吳林紫娣裡的大家姐，愛抽煙，經常與８座ＭＫ們為伍，曾與湯仲謀有一段情。

呂靜宜：

示意圖
吳林紫娣的校花之一，身高達一米八，貌似鍾嘉欣，為人好勝，成績優秀，善長樂理，家中富有，中二的時候由保羅廿世轉過來的轉校生。

柳豔：

示意圖
中六的轉校生，吳林紫娣的校花之一，貌形春夏，上圍驚人，身材超好，因為是新移民及廿歲才讀中六，性格自卑，但為人很積極，熱心投入很多活動，學生會主席、紅社副社長、辯論社成員，又替主角和楊鳳瑤補習。

李老師simon lee：４Ｄ班中文老師兼班主任，外型似灰熊，有一把雞仔聲，教學方式讓學生昏昏欲睡，但對學生很好。

老馮：生物老師及訓導主任，對人對己均要求嚴格，學生們均很敬畏他。

董老師：物理科老師，辯論社的導師，與作詞人植爺及作曲家暉洋友好，曾經幫助主角。

呂靜宜一家：

呂世伯：呂靜宜之父，白手興家，貌似卡士華，牙力與手握力超好。

呂伯母：呂靜宜之母，貌似水野朝陽，身材超好。

Humphrey：呂靜宜的哥哥，中文名呂溫侯，港大醫科生，向主角透露周平泰並非港醫科生一事。

苟雄：未來的警務處處長，主角曾經冒稱為苟雄的外甥，成功騙過房侍農。

水桂麗：madam water駐守梨木樹警署，職位總督察，是房侍農的上司，又是呂靜宜的表姨。

房侍農：外表像吳孟達的中年警員，職位沙展，與主角多次言語上作出衝突，每次都被主角騙倒，曾經生擒賊王嚴喫灰。

湯伯符：湯仲謀同父異母兄長，黑幫花生幫的現任坐管。

湯文台：花生幫的創黨坐館，湯仲謀與湯伯符之父。

湯仲謀：

示意圖
樣貌非常俊朗，酷似瀧澤秀明，中二已輟學，加入８座數字幫，傳聞曾讓多名女生懷孕，並充當姑爺仔的角色，誘騙女生買淫，與朱斌仔稱兄道弟，曾與布正麗相戀。

王公覆：花生幫的二朝元老，作為湯仲謀與花生幫的聯絡人。

朱斌仔：以十六歲之齡入讀吳林紫娣的中一，中一陸運會，以超齡身份參加丙組賽事奪得多項金牌，中二輟學，加入８座數字幫，與湯仲謀稱兄道弟，曾回來當學校足球隊助教誘使了半隊足球隊成員加入了數字幫，離校後，仍有屬於他的勢力在吳林紫娣。

阿謹：南乳及湯仲謀之友。

南乳：一頭藍色長髮，高高瘦瘦的青年，為人欺善怕惡，暗戀布正麗。

飯桶武：一年級生，牛辸明的手下。

矮仔文：一年級生，牛辸明的手下。

蔣天誅、蔣天殺：真技安龍頭大哥，縱橫黑白兩道傳奇人物。

林玄德：杏仁幫的創黨坐館，成人豪的老大，成人豪出了事後，為對方奔走，亦暗地裡向孖腸要求不要騷擾主角。

阿益：精通多種武藝，林玄德的手下。

柯家：

柯麗華：賭王柯漢生的孻女，被傳媒譽為全球最漂亮千金。

柯恩繼：賭王一眾子女中排行第七，柯麗華的同父異母哥哥，在過去的時空裡曾與宛琳珊有過一段情。

柯麗萍：賭王一眾子女中排行第九，柯麗華的同父異母姊姊。

自強會：

曾倩儀：曾倩萍的妹妹，沒有主見的人，儀表端莊、有親和力。

尚興國：中四學生，阿益的兒子，運動出眾，與關國安友好。

關國安：中四學生，尚興國好友

朱思遠：中四學生，在校園報出版一事上出力甚多，表舅父為包海瑞。

萬季常：對電腦熟稔中三學生，很羨慕成皇志。

包海瑞：朱思遠的表舅父，因自強會替他站台的關係，成為應屆石梨村的區議員。

韓軍：元朗的望族，前果仁幫龍頭韓俊之子，韓俊遭刺，讓果仁幫崩分離析，為了從劉帆手中奪回新界王的寶座，決定向官幹投誠，代表著鄉的勢力。

阮本初：元朗警區的指揮官，湯伯符的姨丈，與韓軍、湯伯符狼狽為奸，代表著警的勢力。

官幹：官氏三兄弟的老大，西環辦的揸ＦＩＴ人，為人好色。

官爺：官氏三兄弟排行第二，人稱兩廣總督，為人冷血狠毒、好權。

官商：官氏三兄弟的老么，人稱浦東股神，華山集團的掌旗人，為人好財。

dream music：

KYLE：dream music初期的營運總監，在娛圈打滾了十多年，為人怕事，才能平平。

阿葆：打扮男性化的女生，因追星而入行，當KYLE的副手。

蔣學勤：蔣天殺之子，與成皇志合作製作禮物祝賀蔣天誅夫婦銀婚，後來取代KYLE 成為dream music的營運總監。

文光義：患有虹膜異色症的神秘男子，身份神秘，才高八斗，多次出謀獻策轉危為安。

新po留名

新post流明

史子義：湯伯符的頭馬，雙花紅棍。

史享：史子義之子，垂涎布正麗等人美色。

王柄：王公覆之子，與史享、阮顯甫朋比為奸。

阮顯甫：阮公覆之子，元朗區探員。

畫哥：天王級巨星，賞識成皇志。

王采堤：人稱小布甸，新任自強會秘書長，崇拜成皇志。

凌素飛：凌霸之弟，曾當僱傭兵，亦曾在賊王李自鴻手下做事，與房侍農有血仇。

秦漢滔：表面是一名懷才不遇的警員，實則是……

Chapter ３９ 消失的歷史

凌素飛遭擊殺，房侍農與水桂麗的傷勢亦復元出院，事件可以說是告一段落。

這天，我與房侍農相約到西貢行山，並不是我倆突然喜歡行山，而是有些秘密的事情要說，害怕消息洩漏，所以以行山作為掩飾。

房侍農再次偵破一樁大案，受到了警方的高度讚揚，可是他向相關的調查人員說是秦漢滔救了自己和水桂麗，調查人員並不接受他的說法，質疑在漆黑的隧道裡，房侍農難以看清整件事的經過，說他是在受傷、加上極度驚嚇下所產生的幻覺，並且要房侍農和水桂麗休息一段時間才復工，換言之是不需要兩人繼續參與秦漢滔案的調查工作。

房侍農忿忿不平道：「我同阿麗講嘅都係真，點解佢地係都要將所有野都屈落秦漢滔身上，話佢同凌素飛係共犯，話佢地分贓唔勻發生內訌。」

我知道警方要把這些案件作出這樣的一個定調的原因。

數天前，房侍農託水桂麗給我的那條鎖匙，是來自荃灣一所保齡球場的其一個儲物櫃的。房侍農清醒後，便立刻要水桂麗把鎖匙交給我，我心知事情殊不簡單，我帶上太陽眼鏡、鴨嘴帽、口罩，又在到達保齡球場前，在附近行逛了一會，確認沒有被人跟蹤，才走進保齡球場內。我用鎖匙打開了儲物櫃，發現內裡藏有一個旅行袋，旅行袋內藏有一本日記，和二十多隻光碟。

我回到家把光碟放進電腦內播放，發現這些光碟的內容涉及到政要高官的黑材料，只要把這些消息向外披露，定會引起社會巨大的震盪，損害政府的聲譽與威信。

秦漢滔的日記披露了他一直秘密跟蹤了數十個目標，目標人物有中港政要、公僕警員、鄉黑巨賈，他在出事之前已經把部份資料寄給各大傳媒，但直至現在也沒有傳媒作出報導，甚至連蛇果也沒有報導，只因這些黑材料亦牽涉到他們支持的政黨，其中一片光碟的內容，就是記錄了反對黨的一名議員宿娼幼女的證據，這些桃色醜聞一旦傳出，會對這些政黨做成致命的打擊。

秦漢滔生前就是揭露了社會的各種醜惡，所以死後便遭到各種陣營聯手的口誅筆伐，把他污名化，定性為與凌素飛同樣的殺人犯。

秦漢滔就是擔心那些傳媒不會如實向公眾披露這些資訊，所以他死前便把這些資訊交託給房侍農，可是現在我得知秦漢滔交託給房侍農的居然是這些黑材料，我權衡再三，還是決定不要把所有光碟交給房侍農。觀乎警方高層為了掩蓋這政治危機，而去把秦漢滔的角色定性為凌素飛的共謀，房侍農是沒能力與整個機構對抗的。房侍農與水桂麗受了秦漢滔的救命之恩，如果我把所有光碟交給房侍農的話，他們為了洗清秦漢滔的罪名，一定會公開這些黑材料，當事件提升到政治層面的話，恐怕二人隨時有性命的危險。

我把五張關於警員知法犯法的光碟交給房侍農，道：「依五隻光碟係秦漢滔留畀你架！裡面係有關警員知法犯法嘅證據，你…打算點做？」

房侍農接過光碟，道：「做一個真正警察要做嘅事，只要光碟嘅證據屬實，我會用制度入面嘅方法去執行正義。之前寧潔儀自殺案，佢係俾周樹坤老屈，最後留下血書自殺，法官仲只係因為周樹坤警察嘅身份，而去無條件相信佢嘅證供，去裁定周樹坤唔需要為寧潔儀嘅死負上任何責任，如果我係寧潔儀嘅屋企人，我會好絕望。我相信秦漢滔就係因為依一份同理心，所以走去殺周樹坤，佢用嘅係極端手段，但係我覺得警察只要公正持平咁去執法，寧潔儀嘅事件係可以避免。」

房侍農與水桂麗根據之前的調查結果推定了唐聖仁鎗殺案、身痕銀行劫殺案和汽車炸彈案都與秦漢滔無關，但是兩人的推論都不被高層接受。

房侍農的回應在我意料之內，雖然最初我對他的印象極差，可是大家經歷了這麼多事情，我知道他是一個好人。我把這些警員知法犯法的光碟交給他，曾經考慮過一番，最後我決定把光碟交給他是基於兩點：首先現在警隊的一哥挺注重警員的品格操守，至少上次元朗事件，他願意成立獨立調查委員會去徹查事件；其次這些警員所犯的罪行並不涉及政治，在現在社會要求警務人員不能徇私枉法的價值觀下，我覺得房侍農應該會順利把這些黑警繩之以法，這個時代法治仍未腐敗透頂，希望房侍農可以執行正義。至於那些官商鄉黑的黑材料，我心想就算把這些證據公諸於世亦不會有作用，如果我不想惹禍上身，正確的做法是把這些光碟銷毀，否則被那些人知道我有他們的犯罪證據，說不定會買兇把我殺死，可是我這樣做的話便對不起秦漢滔，歷史不能這樣消失，其實我還有自己的私心，說不定這些罪證在某日某天可以有作用。

房侍農喚道：「阿志、阿志，你諗咩諗到咁入神啊？」

我道：「無，係呢！你同madam water點啊？依家佢有咗你嘅ＢＢ喎！」

房侍農搲著頭，道：「經歷咗今次依件事，我認識到珍惜眼前人依句老土嘅說話，我向佢求咗婚，佢都應承嫁俾我，我過幾日就去佢屋企過大禮，再去註冊，到時擺酒要你做伴郎喇！」

我笑道：「依層無問題吖！睇到你咁幸福，我都為你高興。」

房侍農又道：「阿志，之前我賭波贏咗錢，有四十個喺你到。」

「係啊！你結婚要用錢，係時候俾返你喇！」

房侍農搖頭道：「我知道秦漢滔有個女，發生啲咁嘅事，警隊都唔會有長糧同恩恤俾佢，你幫我將嗰四十萬俾佢啦！」

我點頭道：「依層交俾我啦！我會同秦漢滔屋企人聯絡架喇！」

房侍農又道：「之前你同我講師父話秦漢滔係兇手，但結果兇手係凌素飛，我就諗今次師父係咪講錯呢？但諗深一層又唔算，依家警隊、傳媒都咬定佢都係其中一名主謀，佢嘅污名相信都成為以後嘅歷史喇！」

房侍農的話不禁讓我反思，究竟是不是因為我的介入引起了蝴蝶效應，產生這樣大的變化呢？細心一想，雖然一個人本來的性格並不會因為我的介入所能影響的，一個立心以極端方法執行正義的人，並不會因為私利去傷害無辜的，唯一合理的解釋，就是我在原來的時空看到的「事實」是別人捏造的，而我來到這時空以別人捏造的「事實」成就了現在的歷史。

因為之前我說中了９１１恐襲，讓我的說話變得有份量，所以我在記者面前說出秦漢滔就是兇手影響了記者，而記者亦朝著這個方向去報導，之後「死而復生」秦漢滔死在隧道裡，讓大眾咬定了秦漢滔與凌素飛是一夥人，而警方又朝著這個方向去結案。

想到這裡，我不禁直冒冷汗，這次事件中，我沒有改變「歷史」，反而成就了「歷史」，如果我沒有在記者面前說出兇手就是秦漢滔的話，他會不會假死呢？又或者按照原來的「歷史」，秦漢滔在數年後才「伏法」，房侍農與水桂麗會不會被凌素飛殺死呢？我自以為掌握了歷史的軌跡，可是忽略了歷史都是由人去撰寫，這次我就是被歷史摔了一跤。

雖然房侍農要我把四十萬轉交給秦漢滔家人，可是如果貿然去找他們便有些突兀，加上我曾經在一眾傳媒面前指控秦漢滔是劫殺案的真兇，不知道他的家人會有什麼想法。

於是我把事情對陳依官說，陳依官訝道：「點解你要對秦漢滔屋企人咁好啊？秦漢滔唔係差啲殺咗房侍農同你咩？」

現階段我不想向陳依官說出實情，推說道：「禍不及妻兒，秦漢滔死咗，佢屋企人都好慘架喇！」

陳依官沒有去尋根究底，他建議道：「咁…一係你用自強會嘅名義損錢俾佢地囉！自強會係一個學生組織。喔！仲有啊！王采堤以前都同秦漢滔個女讀同一間小學，有依層關係，你叫埋佢去應該好啲。」

陳依官這提議甚好，於是我聯絡了王采堤，我致電給王采堤，請她以自強會秘書長的身份去聯絡秦漢滔家人。

能夠被推舉為自強會新一任秘書長，王采堤的溝通能力與交際手腕，當然有一定水平，王采堤與秦漢滔家人取得聯絡，相約了上訪時間。

王采堤向秦漢滔的家人提及我亦會做訪，對方沒有什麼異議，於是我便與王采堤一同前往秦漢滔家中。

秦漢滔的太太開門給我，對方一臉憔悴，顯現丈夫的死給予她很大的打擊，加上傳媒狂追猛打的追訪和報導，讓她受到很大的壓力。

我把裝有四十萬現金的公文袋交到她手中，道：「秦太太，依到有四十萬，係一啲有心人籌募返嚟，希望可以解你燃眉之急，妳節哀順變啦！」

「吓！咁多錢？」秦太太接過公文袋後淚如雨下，道：「阿滔喺警隊做咗十幾年，出咗事後，無人搵過我地，當我地係瘟神，但係…你…居然俾咁多錢我地兩母女。」

秦太太應該有看到新聞報導，知道我曾經在傳媒面前力指秦漢滔就是銀行劫案的兇手，所以她的說話變得欲語還休。

我道：「我地知道你地遇到困難，所以籌咗依筆錢，希望幫你地度過難關。」

秦太太道：「成先生，我知道你有仙緣，但係阿滔唔係啲咩嘅殺人魔，佢好有正義感，成日去幫人，佢點會殺自己夥計啊？」

秦漢滔的日記記錄他殺了韓軍、湯伯符的手下、史子義三人，雖然這三人罪有應得，但不能說他沒有殺人，只是警方把凌素飛所殺的人，都加諸到秦漢滔頭上。

秦太太現出救助的眼神，希望我可以認同她的觀點，我顧左右而言他，道：「秦太太，其實依家最重要嘅係妳地兩母女日後嘅生活，我相信秦先生都好認同依點。」

秦太太搖頭，哽咽道：「阿滔佢唔會殺人，佢點會殺人啫？」

每個人都有另一面，只不過秦漢滔沒有在秦太太面前顯現出來，秦漢滔的日記記錄他瞞著秦太太行事，就算他第一次假死後，也沒有找過秦太太，現在經歷了丈夫再死一次的打擊，秦太太的情緒受到很大困擾。其實我也很難理解秦漢滔的行為，他有自己的家庭，為何他會把公義看得比自己的家庭更重要？他在日記說是希望女兒長大後可以在一個講求公義的社會生活，所以他難以忍受那些徇私枉法的執法者去破懷社會法治，然而他這樣做卻讓他的女兒失去了父親，究竟這樣做值不值得呢？或者這個世界就是需要一些不去計算自身利益的去實踐一些外人看來不值得的事。

我完成了房侍農的委託，與王采堤一起離開秦漢滔的家。

王采堤替我不值，道：「會長，其實秦漢滔咁樣害你，你駛乜對佢屋企人咁好喎？」

王采堤和陳依官一樣，問了我一個近似的問題，看來大眾都相信了傳媒的報導，對秦漢滔和凌素飛是共謀的說法深信不疑，而傳媒作出這樣的報導，我也在這件事上起了關鍵作用，看來秦漢滔魔警的罪名再也難以洗脫。

我不能向王采堤說出真相，只好道：「咁佢屋企人係無辜嘅，佢地嘅情況好慘，無恩恤金，又無人幫，仲要背負秦漢滔嘅罪。」

王采堤聞言，讚道：「會長，你真係又大量、又有同情心，秦漢滔想殺你，你都肯以德報怨。」

我尷尬地笑了笑，轉開話題道：「係呢！之前妳入咗醫院，無咩大礙嘛？」

王采堤搖了搖頭，道：「我只係擦損下，留院觀察一晚就出咗院喇！」

我道：「係呢？妳救咗我，我都未正式多謝妳，如果今次唔係妳，我諗我已經炸死咗喇！多謝妳救咗我啊！」

王采堤臉頰微紅，道：「會長，可以幫到你係我嘅榮幸，你係…好人嚟，你幫咁多人，好人有好報啊！」

我聞言感到有點奇怪，心想怎麼一位這麼可愛的女孩子，說話與飯桶武那些人這麼相似，不過奉承的說話出於可愛女生口中，比起飯桶武說的更動聽百倍。

扑左未

王采堤係咪被自強會班人洗咗腦

自己洗自己腦

咁樣講個忠實粉絲嫁話曬都係最早期啲𡃁

心諗啫，無講出口

佢同矮仔文早期係牛辸明啲靚

Lm

係，最後棄暗投明

新post正評

留名先 好耐冇睇
遲啲追返

正皮先

正皮左 春巴第一季完前三官/文光義仲會唔會同啊志有交流

lm

New po lm
好耐無見布甸啦

新po lm

留名推post

新post留名

幾時有布正麗睇呀？

新 post 正評留名

仲有兩三章完

唔知有無機會出呢

咁講即係有啦
布甸好似出親黎都係要鋪排重要劇情

Chapter ４０ 偶像（上）

一年一度的音樂頒獎禮將要展開，這是一個總結歌手們一年努力、發放成績表的盛事，之前我的演唱會遭到凌素飛襲擊，我以為應該會受到負面影響，可是一般市民都對我表示同情和關心，連競爭對手林昌奴、萬刀甲等人也發訊息來慰問我（當然可能是公司教授他們的公關技巧。）

自從我復出樂壇後，電視、報紙、雜誌都經常看到我的身影，經歷了９１１、秦漢滔這兩樁事件，甚至連外國傳媒亦有報導我的相關消息，同期新人的曝光率難以與我相比，唱片在人氣加乘下，已經衝破四白金，銷量力壓多位天王天后，而歌曲啟示錄更在話題下成為了四台冠軍歌，相信定必可以成為十大優秀歌曲之一。

由於我的人氣與曝光率碾壓同期新人，菁姐看好我可以成為男新人三甲，然而猛龍過江的鄭倫會加入今屆新人獎的競爭，要奪取男新人金獎未見樂觀。

很多人認為今年的男新人金獎是我與鄭倫二人之爭，跑娛樂新聞的記者亦察覺到這一點，他們當然希望可以製造更多新聞，煙仔日報的記者在一次鄭倫的採訪，問道：「鄭倫，你是台灣的音樂才子，今年來香港競逐男新人獎，大家都把你和成皇志視為男新人獎的熱門，你怎麼看待成皇志這位競爭對手呢？他除了在音樂之外，在其他範疇上亦有很活躍的表現，你有沒有留意到。」

鄭倫道：「我認為歌手應該把精神與時間花在音樂上，而不是其他不相干的事情上。」

鄭倫這樣的回答，可讓那些記者樂透了，他們繼續煽動道：「你的意思是說成皇志把時間花在其他不相干的事情上？」

鄭倫猶豫了一會，道：「我看到關於他的報導大多都是其他事情，或者是傳媒的報導集中在這些事情上吧！」

記者繼續追問道：「成皇志說自己是睡仙陳搏的弟子，多次預言亦說中，你相信他有預知未來的能力嗎？」

鄭倫道：「我有宗教信仰，並不相信其他鬼神之說，那些什麼扶乩的台灣也有，我認為應該是剛好巧合吧！」

記者道：「你會不會覺得他是騙子吧？」

鄭倫道：「只是我不相信而已，我沒有這樣說。」

這篇報導立時成了報紙娛樂版上的熱話，我亦有看到這篇報導，菁姐還對我作出安撫，叫我不要把這些事情放在心上，可是我雲淡風輕，對此沒有太多的負面感覺。

記者在公開場合，向我追問這件事情，道：「成皇志，你對鄭倫對你嘅批評有啲咩回應啊？」

「哦！我有睇到依單新聞！雖然份報紙咁寫，但係我唔係親耳聽到，覺得佢未必係咁嘅意思，相信係一場誤會，我個人好欣賞鄭倫依位歌手，佢嘅造詣非常，係一位音樂天才。」

記者們見我避重就輕去回應這問題，於是話鋒一轉問道：「坊間都睇好今年男新人金獎係你同鄭倫之爭，你點睇啊？」

我道：「我覺得今年嘅男新人都好努力，各有各特色，除咗台灣嘅鄭倫外，本地嘅林昌奴、萬刀甲同沈漢師都係啲好有水準嘅歌手，佢地都好值得攞獎。」

記者道：「你講咗咁多男新人，淨係無講自己，唔通對自己無信心。」

我道：「獎項對新人係一種好重要嘅鼓勵，但係得到ＦＡＮＳ嘅支持、更多嘅工作機會都同樣重要。」

記者見怎樣去煽動，也不能讓我說出他們想聽的話只好放棄。

除了伊申清外，鄭倫是我另一位很喜歡的歌手，鄭倫是一位天才，自然會有一種藝術家的脾氣，可能是他不耐煩記者的追問，才說出這些具爭議性的說話。

2001年 龍捲風 可愛女人 星晴 娘子

大尻志出過回到過去
個時我仲諗會唔會係伏筆其實周董一早寫好左 發現撞歌

佢有好多歌都一早寫咗

LM

係

春巴比人估中左下一步想講咩?

皮己正

長和電台的頒獎禮是四個頒獎禮的最先舉行的一個，這頒獎禮的其中一個特色，就是獎項奇多，單在今屆的歌曲獎已經有二十一個獎項，我分別以我的宣言和啟示錄得到了兩個歌曲獎與同樣得到兩個歌曲獎的鄭倫平分春色。這個頒獎禮的新人獎不設金銀銅，基本上只要是今年出道的新人，都會得到一個新人獎作為鼓勵。

這是我第一個參加的頒獎禮，在這頒獎禮我遇到最深刻的事，並非得到幾多獎項和在台上的表演時刻，而是我被安排到坐在台灣女子組合ＨＥＲ的身旁。

ＨＥＲ在我的那個時空是華語樂壇最紅的女子組合，可是在這個時空她才剛剛出道，ＨＥＲ三位成員分別是：Hilary、Erin、Regina，三位成員各有特色，三人中與我同年的Hilary坐在我身旁，桃花運甚旺Hilary一向是男星殺手，拜倒她石榴裙下的男歌星、男演員不勝枚舉，剛剛出道的她形象較為青澀稚嫩，女性的媚態仍未發揮出一半，可是當我想到日後大紅大紫的她，便不禁正襟危坐。能夠坐在Hilary身旁應該會惹來不少男性妒忌，可是現在我情願坐在我身旁的是ＨＥＲ的Erin，外形中性、形格爽朗搞笑的Erin殺傷力遠比Hilary和Regina低，相信與她交流對談時間會過得很快。

我獲獎從台上回來，Hilary亦有向我祝賀，我只是靦腆地說了聲謝謝。

頒獎禮進行到一半時，Hilary突然主動靠向我，以普通話道：「你是布甸的朋友吧？」

我聞言一愕，問道：「布甸？妳說的是布正麗嗎？」

Hilary點頭道：「對啊！我們三人經常光顧她工作的美容院，對不對，Regina？」

Regina點頭笑道：「是啊！那個香港女孩長得真美，我要她與我們一起參加比賽，但她拒絕，不然她將會取代Erin，成為ＨＥＲ的一員。」

Erin悻悻地道：「我看不然，如果布甸真的加入的話，她的身材比妳們好得多，一定比妳們更受男生歡迎。」

Hilary沒有在意Erin的說話，道：「布甸很受歡迎的，我每次到美容院，都看到有人送花給她。」

Regina道：「她人長得美，廚藝又了得，上次我和Hilary吃過她燒的菜，真的很好吃耶！」

Erin向我道：「她經常在店裡播你的歌和提起你，我還以為你長得很帥，現在一看，真的…與想像有些差異。」

我聞言尷尬一笑，道：「不好意思，讓妳失望了。」

想不到我與ＨＥＲ會因為布甸而打開了話匣子，Erin倏地道：「對了，有報導說你是睡仙陳搏的弟子，有預知未來的能力，你能不能看看我的未來？」

我點頭道：「嗯，妳想知道什麼？」

Erin一臉認真道：「姻緣。」

幸好我在另一個時空有留意ＨＥＲ的新聞，我道：「放心吧！妳將來會有一個很好的丈夫。」

Erin喜道：「他是什麼人？」

我憑著依稀的記憶道：「不是台灣人。」

Regina取笑道：「對啊！Erin很喜歡老外的。」

Erin認真問道：「會是黑人嗎？」

我莞爾道：「不是台灣人，也不一定是老外，可以是華人的。」

Erin現出一副放下心頭大石的樣子，Regina又問道：「到我問了，我想問事業。」

我語重心長道：「妳們三個的事業運很好，將會成為台灣，不，是華語樂壇數一數二最紅的女子組合，不過Regina，妳參演電影的時候要小心些，一些有關火災和爆炸的電影，千萬不要演出，不然會發生意外。」

Regina聞言一副受驚的樣子，Hilary見狀有些不滿，向我道：「你不要嚇唬她嘛！」

我有些不好意思，解釋道：「師父是這樣對我說的，不過電影有這些場景的話，會存在一定的危險性，提高警覺也是好的。」

Erin道：「對了，那麼Hilary呢？」

Hilary皺著眉道：「我才不相信這些呢！」

倏地，我想起了一件事情，道：「對了，Hilary，我寫了一首歌，我覺得很適合妳的。」

Hilary聞言一呆，我把隨身的ＭＤ機拿出來，示意Hilary試聽，Hilary猶豫了半晌，最後還是拿起了耳筒。

ＭＤ機播放的是呂靜宜唱的小幸運，我一直想把這首歌物歸原主。

Hilary聽到呂靜宜的歌聲皺著眉頭，道：「你說這歌是寫給我，但是為何是別個女孩子唱的？你經常用這歌取悅女孩子的嗎？」

我示意Hilary繼續聽下去，Hilary白了我一眼後，她還是繼續聽，只見她的眉頭漸漸鬆開，很專注地聽這首歌，看來很喜歡這首歌。

Hilary聽完這首歌故作淡然，問道：「嗯，蠻不錯，這首歌叫什麼名字？」

「小幸運。」

Erin豎起拇指讚道：「你這小子知道帥哥並不是Hilary的那杯茶，Hilary是喜歡有才華的男生，你這策略用對了。」

Hilary瞪了Erin一眼，Erin吐了吐舌頭，道：「幹麼這麼兇？那小子真有一套嘛！」

我搖頭道：「我沒有什麼目的，只是想把這首歌還…不，是覺得Hilary是這首歌最適合的歌手而已。」

Hilary點頭道：「嗯，那麼謝謝了。」

我心想又一首歌物歸原主，總算減輕了我剽竊他人作品的罪孽。

中間唔知點解重覆咗

繼續留意

越黎越有趣

Hilary現實係TB

唔係雙性咩

哂料

雙性？ 我以為tb....

在專業電台的頒獎禮裡，星旺集團的歌手包攬了很多大獎，成績最好的可說是伊申清和凌風，他們分別奪取了男歌手金獎和銅獎，頒獎禮結束後，我向已經熟絡的兩人祝賀。

「阿清、阿風，恭喜晒你地，今晚你地做咗大贏家，攞咗幾個大獎。」

凌風亦祝賀道：「阿志，你今晚成績都好好啊！得到新人銀獎同歌曲獎。」

伊申清拍了拍我的肩膀，道：「點啊！攞銀獎唔開心啊？」

「緊係唔係啦！鄭倫攞金獎絕對係實至名歸。」

鄭倫在今晚的頒獎禮盡顯猛龍過江的氣勢，力壓我得到男新人金獎、又奪得唱作人銀獎和最喜愛的歌曲大獎。我沒有任何不高興，他是真正的天才，而我只是剽竊其他人作品的慣犯。

伊申清搭著我的肩膀道：「阿志，我地一齊去慶功啦！」

我愕然道：「吓！個慶功宴係你地星旺搞嗰喎！我邊有資格去啊？」

伊申清道：「你有幫我寫歌架嘛！我攞依個金獎你都有功勞。」

於是我便與伊申清和凌風一同出席星旺的慶功宴，席間女子組合雙生兒及天后接班人辛蓉兒都對我充滿好奇，向我詢問她們的前程。

我只挑好話來說，道：「放心啦！我喺到拍心口講，妳地將來一定會大紅大紫。」

三人聞言都感到心花怒放。

在另一個時空，我只能仰望的大明星，現在我居然可以和他們共聚席上把酒言歡。

未幾，星旺集團主席易星宿到達了慶功宴場地，一眾歌手立時上前簇擁這位集團老闆。

易星宿一一與旗下藝人敬酒，片晌他瞧見我，只見他與助手敏梨耳語一番，然後敏梨走向我，伸出手與我相握，然後道：「成皇志，你好，我係星旺集團嘅總經理敏梨，易先生有啲野想同你傾下！」

我隨敏梨走到偏廳，易星宿坐在沙發上抽著雪茄，我道：「易生，你好。」

易星宿問道：「你叫成皇志，你父母係咪離咗婚？」

江湖傳聞易星宿的旗下藝人都是出身在單親家庭裡，他有此一問，難道他想我加盟成為星旺的藝人？

我點道：「係啊！易生。」

易星宿把一枝雪茄拋給我，道：「古巴雪茄，靚野嚟架！」

我接過雪茄，一臉為難道：「易生，我唔識食煙架！」

易星宿道：「唔識唔緊要，慢慢學囉！我旗下做到野嘅人，揸車唔係揸瑪莎拉蒂，就係揸保時捷；唔係住跑馬地，就係住何文田，敏梨。」

敏梨把一份合約及一張支票攤在茶几上，易星宿道：「你喺合約上面簽個名，以後就係自己人，檯面嗰五千萬攞去洗。」

敏梨道：「成皇志，我地老闆好欣賞你，你出道一年，無乜人脈嘅幫助，就喺歌、影、視有咁出色嘅發展，我知道你同阿清、阿風都係老友，嚟加入星旺依個大家庭，我地會俾你創作上嘅自由，仲可以為你開拓中國市場，成為新一代華語樂壇嘅巨星。」

當年中國剛剛加入世貿，政策上沒有那麼多限制，星旺可以稱得上是第一批拓展中國市場的先行者，如果加入他們，對我的銀色旅途一定有很大幫助。

星旺在剛剛的專業電台頒獎禮上，得到了樂壇班霸的獎項，這間公司就像德甲的拜仁慕尼黑一樣有盡收天下兵器的習性，浩南哥、浪子杰就是被他們網羅旗下。

我看著檯面上那有著七個零的支票，敏梨續道：「我地老闆一向出手闊綽，佢覺得你值依個價，但係其他公司一定俾唔到依個價你。仲有星旺係一間有實力嘅公司，一定可以幫旗下藝人爭取到獎項，如果你係星旺嘅藝人，今晚攞男新人金獎嗰個就唔係鄭倫，而係你成皇志。」

有初戀男友，拍咗好耐

仲以為今日完左點知仲有文

加油春巴 追耐左個故對人物都開始有感情
證明你開頭寫既設定冇浪費到
我都盡可能推介比身邊人
但最可惜既係到而家都未搵書店仲有第一本小說賣

btw
我時不時都會翻睇
sing con, 同呂靜宜解約, 踩玻璃救布正麗
呢三個篇章

好耐冇追，一次追番曬

等睇奶共志

加盟後就有機會拉返去三官條線到……
而且個價錢真係好吸引呢！

多謝

唔知今年書展會唔會有呢

邊到開始追返

真係咁

元朗果度

留明

今日有冇文

敏梨的說話很有吸引力，星旺是香港最有實力的娛樂公司，資源亦是最豐富，他們與掌天下娛樂集團一樣，有自家電影製作，在中國很有人脈，加盟他們一定可以開拓十四億人口市場，而且有他們當靠山，在各大頒獎禮一定可以得到大獎，說不定數年後，我便可以取伊申清代之，得到男歌手金獎。

易星宿問道：「我睇報紙話你係睡仙陳搏嘅徒弟，有預知能力，之前講中美國恐襲，你睇唔睇得出今日會發大財啊？」

我笑了笑，搖了搖頭道：「師父，唔會樣樣野都同我講，所以我真係唔知。」

看來易星宿出五千萬要我加盟，有一半是因為我在玄學上的表現，不過做生意的商人大多都會篤信風水命理，猶其是娛樂圈這種屬於偏財的行業。

易星宿先出動伊申清和凌風兩大紅星來打友情牌，再開出優厚的條件，五千萬誰人不心動，這是我在另一時空難以想像的天文數字，當初我選擇投身娛圈，就是希望提高社會地位和人脈來自保，只要我簽下這合約，有了易星宿當靠山，湯仲謀焉能動我分毫；只要成為了星旺藝人，一直以來的顧慮將會煙消雲散。

然而事情真的有這麼美好嗎？當初與dream music簽下合約，成為他們公司藝人的經歷讓我猶有餘悸，初時蔣氏夫婦也是對我很好，可是當我得罪了官幹，他便毫不猶豫把我雪藏起來，最後要費了很大的勁才可以成功解約。我的擔憂並不只來自上次的不愉快經歷，在另一個時空，伊申清、浩南哥與浪子杰亦曾經因為各種問題，而和星旺產生矛盾遭到雪藏，娛樂圈是一個瞬息萬變的地方，強如伊申清經歷過一段雪藏的空窗期，人氣也下滑了不少。

如果我簽了合約，我便是星旺的藝人，所有事情都要以這間公司馬首是瞻，並不像現在那般自由，茶几上那五千萬實在非常吸引，可是以我現在的能力，兩三年內賺取這個數目，也不是什麼天方夜譚之事；但是如果我現在有這五千萬，兩三年後，我的資產隨時有四、五億。

各種思緒紛至沓來，我陷入天人交戰中。

易星宿見我遲遲沒有下筆簽約，皺著眉，面上隱含不滿的情緒，問道：「成皇志，你對依個條件唔滿意？」

我道：「易生，你開依個條件俾我，真係令我受寵若驚，但係做人要飲水思源，菁姐喺我艱難嘅時候，一直扶持住我，依家我叫做有啲成績就背住佢同你簽約，咁做人唔係咁厚道，我諗我要啲時間返去同佢認真咁商量一下。」

其實菁姐當我臨時經理人的時候，對我說只要我有更好的選擇，隨時可以和別的公司簽約，易星宿對此毫不知情。之前我在演唱會在觀眾面前公開向菁姐致謝，我用此來當藉口拖著易星宿，也是很合情理。雖然對方所開的條件很好，但簽署合約這麼大的一件事，我真的需要慎重考慮一番。

我這個藉口這麼冠冕堂皇，易星宿聞言臉上的神情變得較為寬容，點頭道：「都啱嘅，你返去同你經理人商量一下，有啲咩問題，就去搵敏梨。」

「係，多謝易生。」

出咗喇

各位留低個正評

湯仲謀呢啲二打六
已經唔入流

留了

5000萬
2003年可以變幾億

呀志係要用人氣保平安喎，有錢都未必搞得掂

Same

文

舊讀者留名
究竟阿志而家心入面仲當唔當湯仲謀係個威脅

每個人都會成長

湯仲謀亦都一樣

佢就好似一拳超人入面嘅餓狼一樣

每日入一次追文

只係黑色精子

今晚有冇文？

專業電台的頒獎禮我敗給了鄭倫，但是我在香城電台的頒獎禮扳回一城，彼此一勝一負，只剩下大台的頒獎禮讓我與鄭倫去一決高下。

在二零零一年，互聯網仍未成氣候，大台仍然是最有影響力的媒體，據聞大台曾經訊號故障，有一段時間只是在播放一片白茫茫的雪花，然而慣性收視的威力，仍然斬獲三十點的收視。在當年如果有任何人膽敢拂逆大台，那管你是天王天后，都會遭到雪藏，不能在最普及媒體上曝光，就算是最當紅的明星，都會在人氣和曝光率受到很大的影響，所以每年四個最受關注的頒獎禮，一定是大台。

我接連在中外大事上作出神準的預測，越來越多人相信我真的是睡仙陳搏的弟子，連大台高層陸嬸也很想與我見面，陸嬸這些成功人士，名成利就、生活優渥，人世間人力能夠掌握的已經掌握了，最怕就是天的旨意，疾病、健康、壽命，這些並非人力能夠左右。

陸嬸聯絡菁姐希望可以在頒獎禮前與我見上一面，菁姐立刻要我上門拜訪。

這天，我與菁姐到了陸嬸位於淺水灣的豪宅登門拜會，這些以萬呎計的獨立屋，我只曾在電視、電影看見，現在可以親臨一探究竟心情不禁雀躍萬分。

我與菁姐隨管家走進豪宅，大門敞開，陸嬸笑容可掬道：「阿菁，依位後生仔就係成皇志喇？」

江湖傳聞陸嬸很多大導演、大明星遇到陸嬸都如坐針氈，有時還被整治得很慘，想不到今日一見對方態度竟是如此友善。

陸嬸拉著菁姐的手寒喧一番。菁姐在娛圈打滾數十年，可是輪輩份要比陸嬸這些殿堂級人物差了數截。

與陸嬸打過招呼後，她便開門見山問及我一些玄學風水的問題，道：「成皇志，你覺得我喺依到放啲萬年松，對健康有無幫助？」

我對風水這門學問一竅不通，坦白道：「唔好意思啊！陸嬸，我對依方面無乜研究，答唔到妳依方面嘅問題。」

陸嬸聞言一愣瞧向菁姐，菁姐尷尬道：「阿志佢對依方面認識唔深，不過佢好有仙緣，依樣野萬中無一架。」

陸嬸點了點頭，一臉憂心道：「陸伯入咗醫院，佢都成九十幾歲人咯！我真係有啲擔心。」

菁姐猛向我打眼色，我想起了陸伯的生平，便道：「最近家師同我神交，佢知道我投身入娛樂圈，就同我聊起依方面嘅事情，談及華人影視界嘅風雲人物，佢就首推陸伯，我記得佢講過陸伯依種福祿無雙嘅人，會見證人生第一百個壽辰。」

陸嬸喜道：「睡仙佢真係咁講？」

「睡仙講過陸伯最少有十年清福可以享。」

菁姐幫腔道：「睡仙都咁講，陸嬸妳唔駛咁擔心喇！」

陸嬸道：「因為陸伯嘅事，我最近真係食唔好，瞓唔好。」

我繼續胡謅道：「家師同我談及養生之道，人要長壽，最緊要睡得好、食得夠、屙得到，每次同佢神交完，第二朝我都係精神爽利。」

陸嬸點頭道：「睡仙嘅說話好有道理，知唔知香港邊到有睡仙廟？我要去拜下佢，拜得神多自然有神庇佑。」

陸嬸這問題真的難到我了，我道：「每次到家師談及到依個問題，佢都係耿耿於懷，佢老友呂洞賓香火鼎盛，桃李滿天下，相反佢門下弟子凋零。」

陸嬸點頭道：「依層簡單啦！我大埔有幅地皮風水幾好架！就用嚟起香港第一座睡仙廟。」

我聞言獃住了，這些有錢人隨隨便便就可以在寸金寸土的香港起寺建廟，我的胡謅會不會太過份呢？不過此刻已經勢成騎虎了，我只好硬著頭皮道：「家師知道
陸嬸咁有心，一定好安慰。」

陸嬸又繼續與我聊及有關睡仙的事，幸好我之前有閱讀過陳搏的事蹟，我以三分真、七分假向陸嬸說著一個又一個既離奇又荒誕的故事。

陸嬸聽得嘖嘖稱奇，此時菁姐談及頒獎禮的事，陸嬸道：「依方面小意思，我睇阿志係一塊美玉，我都好鍾意佢，佢值得攞獎嘅！靜間我打俾Stephen，同佢講。」

我和菁姐離開了陸嬸的豪宅，菁姐喜道：「阿志，有陸嬸幫手，大台嘅男新人金獎，你實無走雞喇！」

這樣靠關係好像對鄭倫很不公平，可是在香港這個功利主義的社會，「識人好過識字」是一個定律。

想不到幾天前與易星宿這娛圈猛人把酒言歡，現在又能和陸嬸這傳奇人物碰面，我的銀色旅程越來越精彩了。

大台高層Stephen聽到陸嬸的要求，感到頭昏腦脹，原本他們內部已經決定把男新人金獎頒給鄭倫，然而陸嬸的一個電話，讓高層意見產生分歧，有些人覺得鄭倫是不世出奇才，將成為當代華語樂壇的標誌性人物，引領樂壇到另一高峰；可是有人認為陸嬸得高望重，不能拂逆對方的意思，今屆的男新人金獎存在著很多不明朗因素，未到最後一刻，也不知花落誰家。

好簡單姐，倆個都拿金獎。
打和~~~~
HAHA

大台就緊係 打和！ 有聲

文牙

有聲

想問個故依家係大概幾多年？

01年年尾咁上下

即係仲有2-3年

2-3年？

湯仲謀2000年入獄
出獄最早都要03年

剛好沙士完咗

文呢

好睇，輕輕一推

Chapter ４１ 偶像

今年最後一個頒獎禮終於展開，頒獎禮距離開場還有一段時間，我在化妝間外碰上了宛琳珊，宛琳珊在文光義的幫助下，斬獲了兩個女新人銅獎，對一個沒有後台的新人來說，成績非常不錯。

宛琳珊喜道：「我依排幫大台又拍劇、又拍ＭＶ，文光義好有信心幫我喺今晚頒獎禮爭取到女新人銀獎。」

今屆女新人妹姐的徒弟黃斯獨領風騷，在之前的頒獎禮已經壟斷了所有女新人金獎，基本上其他人只能競逐第二第三名，除了黃斯一枝獨秀外，其他女新人各壇所長，在競爭如斯激烈的情況下，文光義都能夠替宛琳珊獲取獎項，足見他的本事。

在原來的時空，宛琳珊只是一個知名度很低的一碟歌手，如果不是她介入去柯恩繼的婚姻入面，很多人根本不會認識她，而現在她居然可以躋身到女新人三甲之列，相信又是蝴蝶效應所致，如果當初我不是在官幹的手下救了她，導致dream music與我解約，她根本不會調進dream music與文光義共事，沒有文光義相助，她能否在今年內出碟也是一個未知數。

宛琳珊道：「成皇志，你今晚有無信心攞男新人金獎啊？雖然最近你嘅曝光率同人氣好高，但係嗰個鄭倫好厲害。」

我道：「無信心架！如果我有權頒獎，我都會頒俾鄭倫啦！」

其實我現在的成就大都是因為我從未來時空穿越到這一個時空，所以我應該要知足。

宛琳珊訝異道：「真唔真啊你？大家識咗咁耐，唔駛喺我面前扮大方喎？佢係你最大競爭對手嚟。」

我苦笑道：「咁佢真係好有才華、啲歌又真係好聽，我睇好佢成為第二個歌神森，係革新華語樂壇嘅領軍人物。」

「咁誇張？又係嗰個睡仙報夢俾你？」宛琳珊又道：「係呢！睇報紙話你去咗星旺慶功宴喎！係咪易生想簽你啊？」

我輕聲道：「係有咁嘅事！但係我未應承，你唔好同人講喎！」

「星旺一向出手好闊綽嗰喎！你仲有咩要考慮啊？」

「件事唔係妳諗得咁美好架！之前我簽dream music最尾搞成咁，我有啲陰影，今次真係要諗清楚。」

這時宛琳珊的化妝師要為她補妝，我亦走進了男歌手的化妝間，恰好與鄭倫碰上。

之前的三個頒獎禮上，我沒有機會和他碰面，當了十多年鄭倫的歌迷，現在可以與他近距離接觸，我當然不能錯過這樣的機會。

我把手半舉向他打招呼道：「鄭倫，你好啊！」

鄭倫面無表情地睨了我一眼，之後與我交錯而過。

這時化妝間還有其他人在，鄭倫的無視讓我有點尷尬。

鄭倫倏然止步，他道：「你剽竊了我的作品。」

最後果句
真係一早作定哂

真係尷尬😅

想回到過去

頒獎台上表演即時格劍
啫周作兩句
大尻駁兩句
之後惺惺相惜

好想知點兜

時光機效應

睡仙教作歌

留名
追文

Pish

「你講咩話？」

鄭倫的說話讓我如遭雷殛，在之前的時空，據說鄭倫在出道時已經作好了數十首歌，難道那首回到過去在這時候已經完成？在任何創作的行業，剽竊都是一種極嚴重的罪行，如果我抄襲其他歌手作品的事被揭穿，我的誠信將會破產，之前累積下來的人氣與名聲都化為烏有，從今再難在這一行立足。想到這裡我不禁冒出了一身冷汗，現在究竟如何是好呢？

鄭倫再道：「是你…剽竊了我的作品吧？」

這次鄭倫的話音更細了，我瞧向他，他居然迴避了我的目光，這是信心不足的表現。

等等，事情可能有轉機，雖然化妝間有其他歌手，但剛才鄭倫的說話不算大聲，而且他又說普通話，其他歌手應該聽不清楚。儘管他在這時候已經創作了回到過去，但是這首歌我在年頭已經推出，難道他真的可以指控我坐時光機回來抄襲他嗎？就算他是不世出的天才鄭倫又如何，這樣荒謬絕倫的事，誰又會相信？

想到這裡我的情緒便平復下來，我向他微微笑道：「對不起，我不太明白你的說話。」

More

毒L倫？

今日咁短既，但都推

Lm 第一次喺連登追

阿志憑自己既實力記住首歌
炒咩呀 屌佢老母

送返幾首歌比佢囉

一齊合唱珊瑚海
或者可以開拍頭文字D俾佢做拓海
阿志又做Fisherman Lok個角色

姐輪點會諗到明明佢d歌收埋喺台灣檯底，竟然比一個香港歌手早幾個月唱左出嚟，連自己都講唔通緊係淆底啦

😦😦😦

Fisherman Lok，從此冇出現過

鄭倫根本沒有任何證據證明我抄襲他的創作，可能他亦覺得就算向其他人講述這件事亦沒有人會相信他，所以他沒有再作聲。

雖然我成功躲開了鄭倫的質詢，可是我覺得我這樣可能打擊了對方的自信，如果他從此一蹶不振，我便摧毀了一個天才，鄭倫那種混合中國風與Ｒ＆Ｂ的風格不知何年何日才會出現。

一念及此，我以普通話道：「等等，我們找個靜一點的地方談談吧！」

鄭倫聞言臉上現出錯愕的神色，然後他點了點頭。

之前我在紅館開演唱會，知道紅館有些隱秘的地方方便說話，於是我引領鄭倫到達該處。

在這個時空我的年齡是剛剛十八歲，比我年長四歲的鄭倫面對著我，神色一臉不自在，從他現在的表現，我感到他的自信受到打擊。

因為我是鄭倫的歌迷，所以我有閱讀過有關他的新聞，他並不是一開始出道便成為歌手，而是先當了兩年的幕後創作，經歷一番奮鬥才得到唱片公司肯定成為歌手，另外我還知道他的爸媽離婚對他的打擊很大，往後他累積了成功的經驗和眾多獎項的肯定，才能夠在觀眾面前展示自信和別具一格的個人風範，現在他還是很稚嫩。

我語重心長道：「鄭倫，其實我很欣賞你的創作，老實和你說我是你的歌迷，我覺得你日後一定會成為一位亞洲巨星。」

鄭倫神情錯愕，良久他苦笑道：「喔！真的敗給你，我和你是競爭對手，你居然對我有這樣高的評價，我剛才還說你是…唉！我覺得自己很卑劣。」

我試探道：「剛才你說我…剽竊了你的作品？為什麼你會這樣說的？」

鄭倫尷尬得漲紅了臉，道：「不好意思，我錯怪了你，你的人這樣好，怎可能會是剽竊他人作品的人呢？而且你亦不可能抄襲我的作品，我的作品根本未曾發表，我要為剛才的失言向你道歉。」

首淘汰寫俾大鳩志

阿志識唔識跳光速屌閪舞？

有文，正

Add oil !

狀態不振

唔好強迫自己

估唔到咁簡單就兜到
anyway... 推

推牙
文牙

鄭倫的讚賞讓我感到汗顏，其實我不單剽竊了鄭倫的作品，還有其他歌手的作品，不過當面指責我剽竊的，鄭倫可是第一個。

我道：「你說我剽竊你的作品是那一首歌？」
鄭倫一臉不好意思，道：「我有位朋友之前在電台聽到你那首回到過去，說與我的作品很像，之後他給了我聽，真的…很像，不過我這首樂曲我還未填詞，而我又真的打算用回到過去這個主題，豈料世事竟然會這麼巧，居然有人和我的想法一樣。」

我乾笑了幾聲，道：「哈哈，是啊！又會這麼巧呢！大家都想到同樣的主題。」

鄭倫又道：「謝謝你的鼓勵，一直以來很多人都稱頌我的音樂造詣，讓我以為自己真的很屌，以為自己真的是獨一無二，可是當我聽到你的作品時，世上最少還有另一個人可以比得上自己，讓我很沮喪，因為音樂已經是我的全部，我的人生、成就、事業與尊嚴都與音樂捆綁在一起。」

我很明白鄭倫的心情，道：「其實你不用太過擔憂，你的音樂真的很屌，你一定會成為革新華語樂壇的最重要一人，這都是睡仙陳搏對我說的，或者你並不相信我的說話，但我可以告訴你睡仙真的這麼說。」

鄭倫喜形於色，道：「真的嗎？」

人就是這樣，儘管鄭倫有別的宗教信仰，然而當他在情緒低落的時候，聽見來自另一位神明正面的說話，當然會感到鼓舞，而且睡仙的預言有往績保證。

我點了點頭，又道：「其實我覺得你除了音樂外，還可以在電影作出嘗試。」

鄭倫喜道：「老實對你說，我真的想了一個故事想拍製成電影的，是一部關於穿越時空的愛情故事…」

鄭倫向我娓娓道出他想拍的故事，其實作為他的支持者，那套電影我早已經看過，我靈機一動，道：「或者日後我們還有合作的機會呢！」

之前阿鼻道上映，如我所料一樣叫好又叫座，劉導演決定第二集將會在下個月開鏡。劉導演向我提及過他很喜歡一套日本的賽車漫畫，希望有機會買下版權改篇成電影，在另一個時空，鄭倫就是飾演這套電影的主角，如果我可以當中間人給他們牽線，賣個順水人情給雙方，那麼我會與他們的感情更加友好。

正當我要與鄭倫談及此事之際，他的助手前來找他，鄭倫道：「成皇志，我很高興來到香港認識了你，我們保持聯絡，相信將來我們真有合作的機會。」

這晚的頒獎禮我與鄭倫一同得到男新人金獎，這是大台的音樂頒獎禮連續第三年出現雙冠軍的情況，能夠與鄭倫共享殊榮，我當然沒有異議；鄭倫向我打開心扉後，他對這個結果亦沒有任何不滿；而我不知道原來大台高層Stephen為了滿足元老派和支持陸嬸的少壯派兩幫勢力，寧願受到外界嘲笑，也要再次在新人獎實行雙冠軍的決定，以免順得哥情失嫂意。

無錯

打和啦, SUPER

路小雨

２００１年過去，房侍農與水桂麗決定在２００２年１月舉行婚禮，布正麗、金碧韻之前與水桂麗一同查案，為房侍農洗刷冤情結成好友，水桂麗邀請兩人成為姊妹團的成員之一，而讓我奇怪的是身為表姨甥的呂靜宜居然當起水桂麗的伴娘。

之前我把秦漢滔有關警員的犯罪證據交給了房侍農，房侍農沒有辜負到秦漢滔，他接連偵破了警署非禮案、警司受性賄賂案、四名警員妨礙司法公正的三樁案件。雖然他短時間偵破了三宗案件，可是這些案件都是有辱警隊威信，所以上頭並沒有像之前一樣誇獎房侍農；而下層的警員在平常或多或少都有干犯警例，甚至出現知法犯法的情況，他們一般心態覺得警察辦公事，必然會對與法例有所抵觸，亦會與黑社會打交道，偶然互相應酬一下。那些犯事的警員被捕，他們都有唇亡齒寒的感覺，之前房侍農公然為秦漢滔說項，已經有不少警員感到不滿，現在房侍農針對自己人作出調查，讓他們認為房侍農是以拘捕自己人來上位。

受到這些事情的影響，房侍農與水桂麗的同僚，沒有一人出席他們的婚禮，連與兩人友好的ＰＰＲＢ任ＳＩＲ亦只是找人送了賀禮給兩人，來個禮到人不到的玩意。

雖然水房聯婚沒有一名警員到場祝賀，幸好房侍農有著我與呂靜宜這兩個貴人。由於之前房侍農與自強會合力整頓區內的治安，我以此為藉口呼籲自強會眾人出席房侍農的婚宴，自強會的成員很多都是學生，負擔不起人情，我便替他們墊支，最近我的工作一浪接一浪，進帳不少，以我與房侍農的交情，我著重的是他的婚禮必定要弄得風風光光，警隊杯葛他們，我成皇志便支持他們，我以自強會的名義為房侍農包起了七圍酒席。

水桂麗的直系親屬人丁較為單薄，幸好她有一位人面甚廣的好表妹，呂世伯呂伯母人面甚廣，他們與水桂麗感情甚篤，亦廣邀好友親朋出席，於是他們在尖東帝苑酒店連開二十席大宴親朋。

有文，推
容不下白警嘅警隊

所謂紀律部隊入面既關係太千思萬柳

做突出小小都一定比人杯

啊志會係伴郎掛?

今次成機飲醉 食左靜宜？

加甜呀唔該

推!

G持
兩人心中嘅慾火
多年黎從未被撲熄過
就喺今晚藉著大家有些小醉意
徹底地解放

希望佢兩個做多十零年，2014年之前好辭職喇

之後開車仔麵

推！

推✋🏻☝🏻

布正麗初到台灣時，想到自己與榮仔相依為命，生活所需雖然有人幫助，但她知道要自立便要學曉一門手藝。美容院一位很有名氣的化妝師，知道布正麗的身世，便教布正麗化妝，布正麗聰穎手巧，很快便有對方的七八成火候，不少客人都稱讚布正麗的手勢了得。

布正麗學有所成，正好水桂麗與房侍農結婚，她便為水桂麗和姊妹團的成員化妝。

金碧韻看著水桂麗，讚道：「人地話女人結婚嗰日係最靚架！估唔到madam water平時咁英氣，著起婚紗都寧舍省鏡。」

水桂麗笑道：「都係布甸個妝化得好啫！」

呂靜宜亦讚道：「係啊！布甸啲手勢真係好專業啊！大表姨今日真係靚爆鏡！」

布正麗笑道：「今日係madam water嘅大喜日子，亦都係我嘅考牌戰，聽你地咁講我都安心啲。」

水桂麗向一旁打點的呂伯母，道：「表妹，今次真係多謝妳地一家人啊！我成個婚禮，你地一家人都為我出咁多力。」

呂伯母道：「表姐，我地一家人嚟架嘛！唔好講埋啲咁嘅野啦！其實我地都有成十幾年無辦過喜事，我地都唔知幾開心。」

金碧韻道：「madam water，雖然呂太幫我地唔少，但係呂生靜間同房侍農上嚟嗰陣，開門利是唔夠大封，我地班姊妹都唔會開門架！」

呂伯母表明心跡道：「放心啦！雖然我老公同個仔都係男家嗰邊，但係我好公正，要帶走表姐，佢地就要俾啲誠意。」

眾人聞言想不到已為人母的呂伯母，居然會有這麼跳脫的一面。

有文

推
唔到

短短哋，止吓癮

文呀

係文呀！ Like左先啦

房侍農因為最近的案件，讓他得罪了不少同僚，沒有人去參加他的婚宴，更枉論去當他的兄弟，所以我們臨時拉夫，找來了陳依官、游大輝、呂世伯和Humphrey。

我們六人浩浩蕩蕩出發，陳依官有點緊張，道：「我第一次做兄弟咋！應該要做啲咩啊？」

Humphrey亦道：「我身邊嘅朋友都未結婚，我都無依啲經驗。」

呂世伯道：「好簡單啫，都係做下阿四，俾啲姊妹玩下咁囉！」

Humphrey道：「媽咪同靜宜都係做姊妹，應該唔會難為我地啩？」

呂世伯苦笑道：「當年我娶你媽咪嘅時候，真係俾佢班姊妹玩到得番半條人命。」

游大輝輕聲道：「喂！城隍廟，其實我同房ＳＩＲ嘅交情唔深，點解要叫埋我做兄弟嘅？佢無朋友咩？」

我道：「咩交情唔深啊？我同你係老死，房侍農同我又係老死，咁仲叫交情唔深？」

其實房侍農最少有一名很要好的朋友，那人就是唐聖仁的哥哥大哥雄，唐聖仁被殺的案件，傳媒報導指證秦漢滔是其中一名兇手，可是房侍農為秦漢滔辯護，兩人因而交惡。

因為秦漢滔一案，房侍農原本光明的前途翻起了暗湧，又失去了一位多年的好友，捍衛公義、為真相發聲是要付出代價的。

我們來到水桂麗娘家門口，房侍農意氣風發拍打著大門道：「麗，你老公房ＳＩＲ嚟咗啊！快啲開門啦！」

未幾大門敞開了一條縫，布正麗現出半張臉，房侍農道：「喂！靚妹，雖然妳都係叫阿麗，但係我唔係叫妳，我老婆水桂麗呢？」

門縫再敞開幾分，金碧韻探出頭來，道：「要接madam出門，先過我地姊妹依一關，你地啲兄弟團有啲咩成員，報上名來。」

房侍農乾咳了一聲，道：「我本人人稱罪惡剋星、勃起神探、金鎗不倒房侍農，今日同我嘅有最近炙手可熱、藝能界超新星、最佳男新人成皇志；成功企業家、好好先生嘅呂世伯；港大醫科生、ＩＱ爆棚Humphrey；人緣無得頂、自強會第二把交椅陳依官，仲有嘅係……」

房侍農瞧向游大輝久久不語，顯然他並不記得游大輝的名字，游大輝有些尷尬地唸出自己的名字。

房侍農道：「仲有嘅就係直腸直肚游大輝。」

直腸直肚瀨屎輝

屌

竟然咁平淡見翻布正麗
上啊大鳩志起碼錫次咀仔

個故我追左幾年喇大佬
仲係得錫咀仔？
起碼執返劑啦

原來唔經唔覺都追咗幾年

贊成 大鳩志 從學姐 之後日子都係打飛機多
（春哥一條女都唔比佢）
一定谷左好多

有好多

不過主角俾其他事煩住

此時大門完全敞開，一眾姊妹團的成員欄在房侍農等人面前，呂靜宜晏笑盈盈道：「爹地、Humphrey，雖然我地係一家人，但係我今次要企喺斑姊妹嗰一邊喇！開門利是喔！唔該。」

「開門利是唔係問題，我地已經準備好喇！」呂世伯從衣袋裡掏出了一封利是。

金碧韻打開了利是封，點了點頭，道：「嗯，個數馬馬虎虎啦！我地最緊要睇下房ＳＩＲ你嘅誠意，係咪真心愛我地嘅madam water。」

房侍農道：「我好有誠意架！妳地快啲俾我接阿麗啦！」

布正麗道：「房ＳＩＲ，你口講話愛madam water，但係點知你真定假架？」

這時，呂伯母不知從那裡掏出了一個手扣，然後一邊扣在房侍農的手上，另一邊扣在門柄，我們見狀均嚇到目瞪口呆。

房侍農愕然道：「表妹，妳做咩啊？」

呂伯母以手指轉著鎖匙笑道：「你地註冊咗先叫我做表妹啦！」

呂伯母話畢直把鎖匙扔出窗外，呂伯母接連反常的舉動讓我愣住了，平時友善和藹的呂伯母，突然變成一位調皮好動的小女孩。

金碧韻道：「兄弟們快啲落街埶返條鎖匙啦！房ＳＩＲ，請你喺你啲兄弟搵返條鎖匙上嚟之前，一路唱madam嘅偶像鶴佑嘅情歌，希望你識唱嘅歌可以支持到喺佢地搵返條鎖匙上嚟啦，如果唔係就要繼續接受我地姊妹嘅考驗。」

房侍農瞧向我們，點頭道：「放心啦！我有眾安街鶴佑嘅稱號，佢啲歌我仲熟過佢本人。」

游大輝道：「唔知條鎖匙跌咗去邊，萬一搵唔到，房ＳＩＲ咪要抱住度門去註冊啊？」

Humphrey問道：「爹地，媽咪，原來玩得咁癲架？」

呂世伯苦笑道：「當年佢啲姊妹就係咁糟質我同我啲兄弟，估唔到今日佢會用嚟對付我地。」

呂伯母當真大膽，她剛才犯了高空扔物、襲警、非法禁錮等罪名，如果對方不是房侍農的話，情況會相當糟糕。

狗衝落去執啦

後備匙呢

做差人應該識其他方法開的

連續兩日有文

呂伯母當真大膽，她剛才犯了高空扔物、襲警、非法禁錮等罪名，如果對方不是房侍農的話，情況會相當糟糕。

痴撚線伯母

知法犯法

推

有翻布正麗同呂靜宜要狂推

Chapter ４２ 偶像（下）

我與游大輝在水桂麗的住處樓下搜索鎖匙，搜索了二十分鐘都找不到鎖匙，這番操勞動讓西服煌然的我們都汗流浹背，游大輝抱怨道：「今日著得咁四正，諗住都係影下靚仔相啫，點知一早就要執鎖匙，真係估唔到呂伯母玩得咁癲。」

我道：「影下相？你以為做model咩？喺香港做兄弟係要俾姊妹玩架，上面就唔同，喺姊妹俾兄弟玩。」

「你又知？你同我同年，講到你好似做過好多次兄弟咁？」

「我…都係聽人講咋！」

陳依官與Humphrey二人從二樓簷篷走下來，陳依官問道：「你地搵唔搵到啊？」

我搖著頭，Humphrey道：「搵咗咁耐都搵唔到，再搵都未必搵到，我地返上去啦！媽咪今日雖然玩得癲啲，但係佢唔係啲咁無分寸嘅人，應該有後備匙嘅。」

遍尋不獲的我們回到水桂麗的娘家，呂伯母道：「後備匙？我無喎！」

房侍農聞言嚇了一跳，驚慌道：「阿表妹，乜你咁大整蠱啊！無鎖匙，真係叫我拖住到門去註冊咩？」

呂伯母手張開，那條解開手扣的鎖匙置在手心，道：「你地真係以為我咁唔識分寸啊？高空扔物犯法架！」

真的敗給了呂伯母，她只是在乎到刑罰較輕的高空扔物，完全無視襲警和非法禁錮這些較嚴重的罪行。

由於我們未能找到鎖匙（鎖匙一直藏在呂伯母的手心，我們又怎能找到。），所以要接受另一重挑戰，呂伯母為我們四人（由於呂世伯沒有到街上尋找鎖匙，只是在這裡陪伴房侍農，所以避過一劫）準備了一系列的分子料理，用咖哩製成大便狀的天婦羅、日本芥末雪糕、辣椒啫喱、麻辣馬卡龍。

呂伯母的食物蹂躪了我們的味蕾後，她才解開了房侍農的手扣。

剛才我吃了辣椒啫喱，感到嘴唇又熱又脹，問道：「大輝，我個嘴有無變咗孖潤腸啊？」

剛剛吃了咖哩天婦羅的游大輝，一臉凝重道：「唔好騷擾我，我感到有股好澎湃嘅力量喺我肚入面亂衝亂撞，唔得喇！我要去厠所，厠所喺邊到啊？」

游大輝一手捂住屁股朝洗手間跌跌撞撞走去。

又要我瀨屎

直腸直肚

瀨屎輝

上面係姐妹俾兄弟玩

游大輝人生有幾多時間係瀨屎?

游大輝污辱了馬桶足足半小時才完事，經他這一番耽擱，我們的時間變得很倉促，不過幸好仍能讓水房二人趕及註冊行禮。

當兩人在見證人面前說出願意成為對方的合法妻子／丈夫時，兩人都眼泛淚光，聲音有點哽咽，可能他們憶起這兩個月經歷多番生關死劫，只要稍一不慎便隨時陰陽相隔，可以走到這一步是多麼得來不易，現在他們結成夫婦，又將為人父母，他們的心情知情者是可以理解的。

二人在我們見證下成為夫妻，之後攝影師為我們拍照。

游大輝道：「今日啲姊妹都零舍省鏡，最衰珊珊唔做姊妹，如果唔係就可以見到佢著姊妹裝啦！係呢！城隍廟，啲人話無另一半嘅伴娘同伴郎，最後都會走埋一齊架！你同呂靜宜曾經拍過拖，話唔埋最後你地會喺埋一齊呢！」

我聞言感到好笑，道：「你條友咁迷信，好似啲女人咁，成日睇埋啲星座運程嘅書，依啲都好信？」

「咩啫？你夠迷信啦！成日將睡仙掛係口邊。」

游大輝這一番搶白，讓我一時間為之語塞。

另一邊廂，布正麗亦說出與游大輝相近的說話，道：「靜宜，聽人講啲舊戀人一齊做伴娘同伴郎，最後都會行返埋一齊。」

呂靜宜道：「因為咁嘅傳聞，所以布甸妳推咗伴娘俾我做？其實我參加完表姨嘅婚禮，過幾日我就要返英國，依段時間我成日返嚟都影響咗我嘅學業。」

布正麗訝道：「吓，靜宜，妳又要走喇？」

呂靜宜道：「嗯，其實如果佢真係仲對我有感覺，點解我咁多次返嚟，佢都無對我講過啲咩？我太清楚佢喇！佢知道我鍾意音樂，所以佢唔會留我；而我亦都知道佢嘅難處，知道佢唔會同我去英國；佢驚佢做唔到，所以佢唔會對我作出承諾。」

布正麗氣道：「嗰個成皇志都唔知係咪食咗豬油，喺依方面成日咁優柔寡斷。」

呂靜宜道：「布甸，正如我之前同妳講過，妳先係佢心入面最特殊嗰一個。」

布正麗道：「我之前都同妳講過我同佢係無可能。」

呂靜宜問道：「點解啊？」

此時，金碧韻走過來，道：「喂！影相喇！妳地仲唔過嚟？」

無啦？？？

打緊

今晚出唔到
聽晚都有

加油春巴

精神食糧

呂布兩個要哂得唔得啊春巴

點解呀

春巴加油

可能到結局
成皇志都係一支公打飛機

點解布甸話冇可能

日日打飛機

已經好耐冇甜

文？

又話有文

打緊

我以自強會的名義承包了七圍酒席，近百名來自不同階層的自強會成員來到婚禮場地，平常很少機會讓這麼多會員聚首一堂，一時間房侍農的婚宴好像變成了自強會的周年晚會。

因為我自掏荷包的關係，會員不用付錢當人情，他們都預備一些禮物送給水房二人，好像王采堤畫了一幅二人的油畫給他們，水桂麗收到非常高興，盛讚王采堤的畫功了得。

萬喜、萬黛兩兄妹聯同西北部的自強會成員前來到賀，那些成員不乏元朗事件中一同奮戰的手足，飯桶武等有參與過元朗事件的自強會本部成員，不期然與對方寒暄一番。這些來自西北分部的自強會成員合資到金鋪打造了一把足金金鎗送給房侍農，萬喜道：「房ＳＩＲ，祝你金鎗不倒，鞭鞭有力。」

房侍農首次與萬喜見面，並不知道對方來歷，只知道對方亦是自強會一員，高興的接過對方的賀禮，說道：「多謝，隨便坐，招呼唔到。」

房侍農嘀咕道：「阿志，你自強會啲人都幾有個性，第一次見面就同我開啲咁嘅玩笑。」

我笑道：「佢份人較為幽默，而且佢係圍村人，好重視傳宗接代。」

房侍農訝道：「乜佢係圍頭佬嚟咩？都唔似嘅！」

我道：「睇唔出呢！佢大伯仲係獻世派嘅創黨元老之一嘅萬歷。」

房侍農的視線瞥向別處，笑道：「有啲野唔知你做阿哥嘅睇唔睇得出呢？」

我循房侍農的視線看去，阿興與萬黛坐在一角，二人的手纏在一起，儼如一對戀人。

房侍農笑道：「睇嚟你同萬歷會拉上關係，親上加親喇！不過佢地咁細過，你做人阿哥嘅，要好好睇住佢地，萬一搞出人命就唔係咁好啦！始終你都係公眾人物。」

最近我比較忙，並沒有留意到阿興的感情生活居然生出如此變化。

隨著時間的過去，越來越多賓客抵達，游大輝的爸爸因為之前與呂伯母一同在花蕊展合作過的關係，接受呂伯母的邀請前來飲宴；布正麗的爸爸亦因為與呂伯母一同籌備顧琛琛的葬禮，與呂伯母認識，受邀前來水房二人的婚禮，呂伯母可真是長袖善舞。

游大輝伸手指向不遠處的宛琳珊，道：「老豆，嗰個咪就係你未來新抱仔宛琳珊囉！係咪好省鏡呢？佢依家係當紅明星嚟架！」

游世伯拍了拍游大輝的肩膊，道：「阿仔，唔係老豆潑你冷水，做人要有自知之明，入娛樂圈嘅女仔都係好高騖遠，你又唔係有錢、又唔係靚仔，人地點會睇得上你。」

游大輝心深不忿，道：「老豆，我識咗珊珊咁多年，佢唔係啲咁嘅人，只係因為佢缺乏安全感，所以睇錢先較為著緊，佢係鍾意一啲有上進心嘅男仔，我依家都讀緊毅進，將來學有所成，會搵到一份有前途嘅工作，到時珊珊就會對我另眼相看。」

游世伯搖了搖頭，他亦年青過，知道被愛情沖昏頭腦的游大輝是聽不進旁人的說話。

笑到仆街 毅進
個個年化都有毅進？
會唔會第時藍到發黑

Sorry唔應該quote長文 自屌

自屌第二次

有

偽進有廿年歷史喇

毅進

我太年輕了 不過真心好笑
春巴加油 雖然社會應該會令你好難繼續創作
但唔好逼自己為寫而寫

水房

毅進 唔好寫到我最後變黑警

咁唔會

你個角色唔係走依啲路線

依一章就告一段落

睇返呢啲日常生活線都好好睇, 由其係感情線

跟住有咩打算呀春巴

儲下文

出新故

期待 到時再追你po 追你文

加油，期待

下，唔好爛尾la
我追左依個故好多年
由平行線故追到依家
巴打加油ar 仲有好多人睇緊

Push

收到

你地嘅支持係我嘅動力

完左呢章之後希望春巴快D返黎

我與陳依官、Humphrey等人去接待其他來賓，這時文光義從出現在入口處，我愕然道：「點解你會嚟依到架？陳依官叫你嚟嘅？」

文光義把藏有人情禮金的利是封交給陳依官後，搖頭道：「唔係陳依官，係呂小姐請我嚟，之前我地成日去睇opera成為咗朋友，幾日前佢派帖請我嚟飲。」

我聞言吃了一驚，道：「你講嘅呂小姐，唔通就係呂靜宜。」

呂靜宜瞧見文光義，揚了揚手道：「光義，嚟咗喇！快啲過嚟一齊影相啦！」

文光義爽快地道：「好啊！」

原來他倆已經熟絡到一起去看歌劇的程度，想到這裡我不禁對文光義生起一絲嫉妒。

不知何時，布正麗來到了我的身邊，道：「點啊！妒忌啊？眼火爆啊？你份人又唔嗲唔吊，靜宜返嚟咁多次，你都無表示，靜宜好女仔嚟架！緊係多人追啦！」

布正麗的話很有道理，可是我和呂靜宜都知道彼此的難處，我沒有信心可以向呂靜宜承諾什麼，現階段我有著自己的打算，我只能把我們的緣份放交給上天，希望牠可以為我們的未來作出安排。我和呂靜宜現在的身份只是好朋友關係，她是一位在各方面都很優秀的女孩，她有很多的選擇，文光義亦很優秀，與呂靜宜志趣相投，如果他們真的開始，我也沒有資格去說些什麼。

我苦笑道：「我地嘅問題唔係妳睇落咁簡單。」

「我知你唔可以離開香港，佢又要留喺英國，其實如果你真係鍾意佢，依啲都唔係問題。」

我苦笑道：「或者我唔夠愛佢啦！」

布正麗聞言為之氣結，轉身離去。

這時，有人喊道：「喂！鳩爺。」

我循聲看去赫然有一段時間沒見面的霍去登和姚智風，姚智風打招呼道：「喂！大鳩，好耐無見喇！」

我愕然道：「點解你地兩個會嚟依到嘅？」

姚智風道：「我地早幾日返吳林紫娣搵依官，佢嗰陣叫緊人嚟飲，我地知道唔駛錢，咪嚟痴餐囉！」

我聞言感到好笑，就算是心底話也不應當面說出來，姚智風當真老實不客氣。

霍去登道：「鳩爺，其實咁嘅，我地睇報紙知道你依排撈得掂，報紙話易生想用七位數去簽你，我地想跟你搵食，幫你斟茶遞水，做下阿四。」

對於易星宿向我提出加盟的要求，我還未答允，基於商業秘密，不適宜在這種時地向他們說，我道：「依啲報紙佬亂寫啫！你地唔係信啊？」

姚智風道：「大鳩，話晒我地都係鋤ＤＥＥ會嘅成員，依家你彈起，關照下啲老死都好應該吖！我知你唔會係啲發咗達就唔識人嘅人嚟，一於我地三個拍住上啦！」

霍去登道：「鳩爺，唔怕老實同你講吖！我同姚少都失業咗一段時間，我地讀書唔成，又無一技之長，唔想成世做跟車仔、廚房仔。」

姚智風道：「香港啲商家佬出啲雞碎咁多人工，就想洗死人，我同阿登真係疊埋心水跟你搵食架喇！」

霍去登與姚智風把他們的景況說得那麼慘，加上我真的再需要多一兩位助手協助我處理日常事務，於是我道：「咁好啦！你地就嚟幫我手啦！」

霍去登喜道：「我一早就知鳩爺你重情重義，唔會忘本。」

姚智風道：「大鳩，你放心啦！你一定無請錯人，我地實幫到你手。」

這時，我那首「我的宣言」響起，台上開始播出記錄著水房二人成長點滴的片段。

繼續支持春巴!
春巴加油!

我被帽了

帽事放心

硬係覺得請啲嘍囉熟人做伙計好易出事...

同布甸互動得兩句就無啦?

下季先

最緊要唔好爛尾追左幾年

呢啲唔係做咗頂心杉就係喺關鍵時刻出賣主角

100%出事

留名睇出事

十成出事

如果係我就唔撚理佢地喇，已前兄弟有難唔幫手不特止仲要玩小圈子

主角睇重朋友

現實很多人都試過以為係老友，但信錯人

房侍農的婚宴結束後，飯桶武與矮仔文意猶未盡，提議到加洲紅盡興，很多自強會的成員附和，呂靜宜道：「我唔去喇！忙咗成日，我同爹地媽咪返屋企休息喇！」

呂靜宜又向文光義道：「光義，我地架車有位喎！車埋你吖！」

我插言道：「呂靜宜，你地成家人忙咗成日都攰架喇！我架保母車夠大，可以車埋文光義。」

文光義道：「呂小姐，我都有啲說話想同成皇志講，我跟佢車得架喇！」

為了方便自己的日常生活和工作，兩星期前我賣了一架保母車，我並沒有車牌，只好由剛考獲車牌的尚興國當我的司機。

阿興跟隨萬喜等人到卡啦ＯＫ消遣，不與我們同車，尚興國在駕駛，車箱中只有我和文光義，他好像看穿我的心事，道：「我諗你誤會咗我同呂小姐嘅關係，我只係當佢係朋友，而佢都對我無任何意思，其實過多幾日，我都會離開香港，要返美國一段時間。」

我聞言一愕，文光義在短短的時間內讓宛琳珊得到多個獎項，這已經證明了他的實力，dream music和蔣天殺定必器重他，為何他突然間要離開？

我問道：「咩原因走得咁急？dream music同宛琳珊無咗你，真係唔得掂架喎！」

文光義道：「都係啲私人野啫！況且我唔係一啲長時間逗留喺同一個地方工作嘅人。」

我瞧向文光義，道：「依個係藉口啫，你覺得留係dream music唔可以完全發揮到你嘅才能，不如你過嚟同我打工啦！我可以俾dream music更優厚嘅條件你。」

文光義哈哈一笑，道：「嚟幫你手唔係唔得，但我想清楚你嘅野心，傳聞易星宿用七位數去簽你，你會唔會答應佢嘅條件？」

我反問道：「咁你覺得我應唔應該簽佢？」

文光義瞥了正在駕駛的尚興國一眼，我意會他的意思，道：「阿國同我爸爸都認識，係世交嚟，大家幾次出生入死，我絕對相信佢。」

文光義嘴角上揚道：「成皇志，重情義就係你最大嘅弱點，如果我係你嘅敵人，我一定會用依點嚟對付你。」

我道：「我唔係啲咩心存大愛，可以為唔識嘅人無條件作出犧牲；但我亦都唔能夠為咗成功，可以做到六親不認嘅人。」

文光義倏地問道：「成皇志，你嘅目標係咩啊？」

文光義這句簡單的問題卻把我難到了，在我剛回到這個時光的時候，我只是希望可以把書唸好，原校升上預科；預科的時候，考上大學；大學畢業後，便找一份穩定的工作，然後利用自己超前的知識去穩定投資；可是因為一連串的變故，我的目標改變了，投身到娛樂圈，希望可以名成利就。

我道：「我希望可以成為一位偶像。」

文光義哈哈一笑，道：「你知唔知邊一位係最受歡迎、最有影響力嘅偶像？」

「歌神森？」

文光義搖頭。

「麥當娜？」

文光義搖頭。

「Michael Jackson？」

文光義搖頭。

「披頭四？」

文光義同樣搖著頭，他伸出手指指向我身後，道：「古今中外最受歡迎、最有影響力嘅偶像就係佢。」

我循文光義的手指所指的方向看去，這時汽車經過一所教堂，只見夜色中在街燈映照下，耶穌基督被釘在十字架上的受難雕塑正豎立在教堂上。

我瞧見這雕塑心中一陣悸動，文光義的說話繼續在我耳邊纏繞，道：「佢死咗二千，但係一直影響後世；關於佢嘅書籍一直係最暢銷嘅書；佢嘅誕辰同死忌成為好多國家嘅法定假期；千百年嚟，佢嘅支持者遍佈世界每個角落；喺每個年代，唔同年齡、唔同膚色、唔同階層、唔同國藉都有佢嘅支持者，佢先係最受歡迎、最有影響力嘅偶像。」

又無講錯喎，John Lennon 死埋耶蘇都未收皮

成教主

變倚天屠龍記，成教主

呼應返第二部嘅第一回

入娛圈係做偶像，一開始咁多唔同嘅野，又預言911、元朗事件、娛圈、文光義等等，都係為咗最後依一章

同耶穌一樣復活
仲後生咗添

難道佢要做"神"，呼風喚雨？
嘩，甘應該點做好呢？

有晒人板啦 「上帝叫我參選」

文光義的話說得對極，就算Michael Jackson、披頭四、麥當娜再受歡迎亦難以比得上耶穌的萬分之一。

我所提及的多位國際巨星已經光芒萬丈得讓我難以直視，可是文光義的說話完全超出了我的想像，他說的是傲立整個人類文明的宗教偶像，巨星再大再亮亦會有暗淡隕歿的一天，然而那高懸在天上的太陽則會永恆的存在，就算我們這一代人離去，祂依舊照亮往後的世世代代，永垂不朽。

文光義的說話讓我愣住了，他續道：「全世界有十幾億信徒嘅天主教，你能夠想像到佢背後資產嘅數量係一個點嘅天文數字嘛？某啲國家甚至可以以宗教主導國家嘅行政方針，宗教偶像比起流行偶像有影響力得多。」

文光義說到這裡，我的腦袋才再次運作起來，我苦笑道：「你嘅意思係要我創辦一個宗教？成為嗰個宗教嘅教主？你講嗰種宗教嘅影響力，要用千年以上嘅時間累積返嚟，一般創辦嘅宗教團體，點可能可以做到咁大嘅影響力？」

文光義道：「你知唔知基督教、伊斯蘭教、猶太教都係拜同一個神，只不過係唔同嘅代言人，如果你嘅宗教都係信同一個神，而偉大嘅聖人不過由耶穌同穆罕默德換咗做睡仙陳搏。」

我詫異道：「你嘅想法實在太瘋狂喇！點可能將西方信奉嘅上帝同睡仙拉上關係？」

文光義道：「佛教由印度傳入中國都俾中國人重新演繹啦！只要有啲知名嘅權威學者支持你嘅說法，就會成為事實，而且宗教最重要嘅係神蹟，之前你都已經喺公眾面前展現過依種能力。」

文光義的想法實在太瘋狂了，而且只是一切只是建基於一個理想的想法。

寫到咁敵基督

立教建軍北進殲滅共匪

邊樹有

寫到好似要整個邪教出嚟咁
到湯仲謀出嚟就搵邪教徒嚟擋刀

正呀

見過咁多事 其實成知點對佢自己最好 雖然可能會受無間苦
究竟人係咪生而邪惡 我唔知
但面對究極嘅邪惡 點解仲要堅持絕對嘅善良
成仲有揀 我哋冇

文光義好像洞悉我內心的想法，他道：「你可能覺得我嘅說話好天荒夜談，但係我有實際嘅可行方法，如果真係如你所講你師父係有預知能力嘅睡仙陳搏，咁你就可以用預知能力喺金融市場、賭場去搵錢，然後用你嘅能力去認識一啲商賈名流、政要學者，建立人際關係網同名聲，再用依層關係同銀行借錢重覆操作，當你嘅資產累積到一個水平，就去投資科技、媒體、電訊、物流、娛樂事業。講起科技，雖然依家科網股出現泡沫，但我覺得互聯網嘅潛能未完全發揮出嚟，只要將來有一種方便携帶嘅器材結合互聯網，人類就可以無遠弗屆、唔受身處地方嘅影響去透過互聯網處理生活所需。掌握最尖端嘅技術，就可以掌控世界嘅命運，科技遍及各項範疇，好似醫療、航運、能源、影視……」

我是一名穿越者，目光超前這世代的人並不奇怪；可是文光義只是一名普通人都有如此高瞻遠矚的眼界，真是非常難得。

「……媒體：作為監察政府嘅第四權，佢可以作為自己嘅喉舌發聲造勢，可以向公眾揭露真相，同將你嘅想法傳遞俾大眾，運用得好甚至可以鼓動群眾，向政權施加壓力；電訊：講返之前嘅互聯網，我覺得手提電話就係最適合結合互聯網嘅載體，如果他朝科技能夠發展到手提電話成為一部Pocket PC，手提電話成為一部集影視娛樂、通訊、理財等嘅多功能裝置，成為人們必不可缺嘅產品；物流，隨住科技嘅進步，嚟緊我覺得人們唔會再停留喺舊有嘅消費模式，好似電視購物、電話購物咁，我覺得遲啲網上購物漸漸會流行起嚟，物流係一個好傳統嘅行業，但係隨住科技嘅進步同消費模式嘅革新，依一行都會作出改變。娛樂事業係一種傳遞文化嘅軟實力，唔同階層人士都會聽音樂同睇電影，觀眾亦會不知不覺間被音樂同電影潛移默化咁影響，當年香港就係透過電影、音樂、電視劇向中國、台灣、南韓、東南亞輸出文化；而日本嘅動漫、電子遊戲；荷里活嘅電影就係向全世界輸出文化。中國古時嘅音樂係一種道德教化嘅手段，係約束人們嘅工具。只要你掌握咗我講依五個行業，互相遞補，再利用你擁有嘅預知能力，你等於創造咗一個宗教。」

作為成皇志嘅敵人

湯仲謀當然會升lv

文光義真係都好似未來人

Facebook

莫講係大鳩志
就算係讀者呢幾篇都要消化下

嘩，不得了，開中晒成教主果範

一早都估到係

文光義所說的話震撼著我，但如此石破天驚的說話細心一想並非完全不可行。如果我真的要成就文光義口中所說的大業，文光義絕對是必不可少的一員，他的說話豐富了我的想像，我空有掌握歷史軌跡的能力，可是我並不能完全發揮自身優勢，文光義的策略能夠把我的優勢發揮出極致。自強會就是缺乏文光義這種具備戰略眼光、運籌帷幄的軍師，一直在自強會充當這位置的陳依官，他的優點是人緣好、親和力強、為人公道，但是並沒有文光義的頭腦和眼光。

文光義向我說出這個大戰略，猶如當初諸葛亮向劉玄德說出隆中對，照亮了劉玄德今後的路向一樣，我今後的路向也會被文光義這一番「車上對」所影響。

文光義見我久久不語，問道：「我嘅說話講完喇！你究竟係接受易星宿嘅邀請，定係走上一條成皇封聖嘅道路？」

加盟星旺看似與文光義所說的「車上對」沒有相悖，其實不然，如果我簽了星旺，便只是易星宿的其中一名歌手，順位在伊申清、凌風之後，先不論星途前程，我每說一句話都會受到易星宿的約束，甚至會被對方強迫我做一些不願意做的事情，說一些違心的說話。成皇封聖的人怎可以受制屈服於他人，宗教領袖從來就不會就範妥協。普通人絕不會拒絕一筆七位數字的加盟費，然而難得我擁有這得天獨厚的奇遇，難到我還甘心去走一條普通人走的路嗎？

我笑道：「你嘅說話令我嘅野心膨脹到幾千萬已經滿足唔到我，正所謂『寧為雞首，勿為牛後』，更何況成為一個最有影響力嘅偶像真係好吸引。」

文光義點頭道：「成皇志，你要有咁嘅志氣先對得住依個名。」

我道：「你導咗我上依條路，你一定要幫我。」

文光義道：「依家未係時候，等我處理完一啲私人事，同埋等你真係做到成績，證明你真係有咁嘅能力，我就會幫你。」

我伸出手，道：「嚟緊依兩年我會証明畀你睇，我係有能力值得你輔助。」

文光義握著我的手，道：「拭目以待。」

翌日，我到了星旺的總公司，當面拒絕了易星宿的邀請，易星宿皺著眉道：「有其他公司出嘅價高過我？」

我搖頭道：「易生，行內無人出嘅價可以比得上你。」

「咁係咩原因喔？你要咩條件？可以講出嚟。」

我道：「易生，你開嘅條件好優厚，不過我想嘅係自己可以話晒事。」

易星宿哈哈一笑，點了點頭道：「你好貪心，不過我欣賞你，我做唔到你老闆，不過希望可以同你成為朋友。」

「能夠同易生交朋友，係我嘅榮幸。」

當初我因為湯仲謀而加入娛樂圈，希望加盟星旺這種班霸公司，可是當星旺以優厚的條件網羅我成為旗下藝人的時候，我又以別的理由婉拒，當真世事無常，我作出如此選擇不知是福還是禍？

第二部曲第一季完

各位遲啲再見

第一季完

好好睇 幾時有下一季

咁樣完左
又要等lu

多啲鼓勵支持，動力大啲，就寫得快啲

第二部曲有幾多季嫁？來季幾時會出？春巴加油，到時再見

春巴休息下好喇 唔好太耐呀

比少少甜啦...睇左幾年啦

呢個唔係甜故 不過都想佢同布甸一齊
布甸係皇后命 依家大鳩要做王

追左好耐無乜留言
多謝你

依段時間或者將啲舊故放上嚟，頂住個雞頭先

咁快完

未

儲下文先

成日寫下就腦閉塞

或者十至二十萬字一季出好啲，有個小結局

一次過太長好辛苦

睇左幾年報到

春巴其實布正麗係原本個時空條伏線會唔會解翻?

好睇... 要等啦... 希望唔會太耐

最緊要你自己ok

文呀
又要餓一排

唔係好明

原本個時空啊志係冇布正麗日後既消息

定還是冇咩特別事?

哦

繼續留意

好 加油春巴 等你出

今晚會將個之前未完嘅故放上嚟

寫埋佢

希望大家多多支持

幾年前寫到一半嘅屍故,依家完埋佢,順便想下第二季嘅章節

想問下依家仲有冇呢本書買書局搵唔到

等書展睇下買唔買到第一期 係旺角行左6,7間樓上書店都冇哂

一係書展、一係去出版社個官網買

書展一次過買晒算